---
title: "ラーメンマスターポスト"
description: "ラーメンを作るにはかなりの手間がかかりますが、多くのコンポーネントは店で購入できますが、実際にゼロからラーメンを作るには、多くの時間、労力、忍耐が必要です。多くの部分について、単一のレシピ投稿をするのは意味がありません.そばに。"
summary: "ラーメンを作るにはかなりの手間がかかりますが、多くのコンポーネントは店で購入できますが、実際にゼロからラーメンを作るには、多くの時間、労力、忍耐が必要です。多くの部分について、単一のレシピ投稿をするのは意味がありません.そばに。"
date: "2022-10-08T11:05:26"
series:
  - "ramen"
aliases:
  - "/ja/ramen"
  - "/j/rmn"
category: "food"

toc: true
---

多くのレシピと作業は、[Michael T. Satinover と Scott J. Satinover による The Ramen_Lord Book of Ramen](https://docs.google.com/document/d/1qLPoLxek3WLQJDtU6i3300_0nNioqeYXi7vESrtNvjQ/)の素晴らしいリソースから大きな影響を受けています。ラーメン、そして私がここに行く予定よりもはるかに深い。

この投稿では、ラーメンを構成するさまざまなコンポーネントを、大まかに作成する順序で分類します。調理したいものすべてにざっと目を通して、何が倍増できるかを確認することをお勧めします。[だし](#だし)や[kansui](/ja/recipe/misc/kansui-powder)など、作成する前提条件も同様です。

## アルカリ麺

> 麺は、提供する前に少なくとも 24 時間休ませる必要があります。
> F
> ラーメンの特徴の一つは、かんすいというものを使っていることです。通常、pH11 の炭酸ナトリウムまたは炭酸カリウムで構成されています。カンスイは小麦のグルテンに影響を与え、小麦をより強く、硬く、わずかに黄色にします。

自宅でパスタメーカーを使って麺を作るのは楽しい体験ですが、リードタイムが長く大変な作業でもあります。私は店で既製麺を買っていることがよくあります。

- [定番ラーメン](/ja/recipe/noodles/standard-ramen-noodles)

## だし

> 一番だしも二番だしも、30 分くらいで出汁が取れます。しかし、それは後で在庫と風袋引きを行うための前提条件です。

ダシは実際にはラーメンの構成要素の 1 つではなく、ラーメンの 2 つの構成要素である出汁とタレの材料としてよく使用されます。

その上で、ダシは日本料理の基本的な成分であり、昆布（海藻の一種）とカツオのフレークで作られることが多い出汁の一種です。ただし、椎茸、イワシ、その他の材料を使用した他のバリエーション。多くの日本食にはうま味、シーフード風味があります。これはダシに由来します。

材料さえ見つけられれば、自分でだしを作る価値があると思います(素早く簡単にできます)。ただし、地元のアジアの食料品店でも利用できるオプションがあります。

- [基本だし](/ja/recipe/stock/basic-dashi)

## スープストック

> スープをどのくらい前に作るかは、タイプによって異なります。 給仕当日でも安心してチンタンができます。 パイタンは、おそらく 1 日か 2 日前に開始する必要があります。

ストックは体であり、すべてをまとめています。 フレーバーは間違いなくストックの重要な部分です。 質感はストックのより重要な部分であると主張することができます.

良いニュースは、あなたが本当に好きなストックをすでに持っているなら、それはおそらくラーメンの素晴らしい選択肢です. 悪いニュースは、プレミアム在庫が禁止されていることです。食料品店のオプションはごく普通です。 ストックは自分で作ることをお勧めします。

これらのレシピのほとんどには、オプションの材料として (にばん) [だし](#だし) があります。 一般的に、ラーメンを作るときは、すべての在庫に追加することを好みます.

### 清湯

> ほとんどのチンタンストックは、作るのに約 5 時間かかります.

清湯は中国語からの借用語で、文字通り澄んだスープを意味します。 名前が示すように、それはかなり軽く、ラーメン以外でも非常に用途が広い.

- [基本の鶏清湯だし](/ja/recipe/stock/basic-chicken-chintan)

## タレ

> 作成には少なくとも 6 時間かかりますが (ほとんどは休憩時間です)、数日前に作成することもできます。

ラーメンの作り方を習い始めた頃は、美味しいものを作ることが多かったのですが、ラーメンとは思えませんでした。

タレでした。

ストックが体ならタレは魂。タレはスープに入れる濃厚な出汁で、タレごとに風味や口当たりが異なり、塩タレはかなり軽く感じますが、味噌タレはかなり重くなります。

投稿の途中、おそらく最も関連性の低いセクションで、ラーメンを試すための最良の方法であると私が考えるヒントを書いているのは素晴らしいことだと思います.

しかし。

おそらく、さまざまなラーメンのフレーバーを試す最良の方法は、[基本の鶏清湯だし](/ja/recipe/stock/basic-chicken-chintan)、店で購入した麺、[チキンオイル](/ja/recipe/oil/chicken-oil)のようなシンプルなオイルを作ることです-油)と[あじつけたまご](/ja/recipe/toppings/ajitsuke-tamago)(もちろん)。次に、それをさまざまな風袋でのベースライン実験として使用します。

チキンスープを魚介系のスープにしたり、シイタケを強調したスープにしたりできます。世界はあなたのカキです（カキでも素敵なタレを作ることができると確信しています）。

店で買った質問ですが、タレが売っているのを見たことがないと思います。でも、ラーメンを作るのは簡単で一番楽しいです（芋）。

- [最小限の塩タレ](/ja/recipe/tare/minimal-shio-tare)
- [塩タレ](/ja/recipe/tare/shio-tare)
- [醤油タレ](/ja/recipe/tare/shoyu-tare)

## アロマオイル

> 作成には 15 分ほどかかります。トッピングの海で迷子にならないように、ここに含めます。

不必要に私の体の例えを続けます。それは香水です。アロマオイルはかなり繊細で、魅力的な香りを作り出し、口当たりを改善し、熱を保持し、微妙な風味を加えます。

店頭で買う?実店舗での購入を推奨するケースもあります。ラーメン一杯分の具材（油以外）が余ってしまった場合。簡単な食事を作るためにラードのようなものを選びます。

多くの場合、作るアロマオイルは余っている材料によって異なります。

とんこつラーメンを作る?脂肪を少し取り、ラードを作ります。ネギでチキンラーメンを作る?脂肪と白い端を取り、そのように油を作ります。

- [チキンオイル](/ja/recipe/oil/chicken-oil)
- [ねぎと煮干し油](/ja/recipe/oil/spring-onion-niboshi-oil)
- [ラー油](/ja/recipe/oil/chilli-oil): あまり伝統的なアロマオイルではありませんが、特にフレッシュなアロマオイルは興味深いものです。
- ラード、チキンファット、ダックファット：店で購入できる可能性のあるオプション。

## トッピング

> これらのほとんどすべてが迅速で、その日に実行できます。[味付け卵](/ja/recipe/toppings/ajitsuke-tamago)などは、6 時間漬け込む必要があるので、朝早くから作りましょう。

- [味付け卵](/ja/recipe/toppings/ajitsuke-tamago):クラシック。 安くて簡単に作れます。 ラーメンと一緒にどうぞ。 どんなラーメンにも合います。
- かまぼこ:白身魚でできています。一般的には、チンタンかシーフード風味の多いラーメンに入れます。
- [豚チャーシュー](/ja/recipe/toppings/chashu-pork)
- [鶏チャーシュー](/ja/recipe/toppings/chashu-chicken)
- [鳥の照り焼き](/ja/recipe/toppings/teriyaki-chicken)
- 海苔:巻き寿司に使う海苔を切って、スープの隅に入れます。どんなラーメンにも合います。
- メンマ:ほのかな酸味があり、歯ごたえがあります。どんなラーメンにも合います。
- タケノコ:メンマを見つけるのがなかなか難しいので、代わりに冷凍タケノコをいくつか用意し、[あじつけたまご](/ja/recipe/toppings/ajitsuke-tamago)と同じ混合物で約 4 時間味付けしました。それは間違いなく代替品ではありませんが、それでも素晴らしいです。
- ネギ:少しだけ新鮮さを加えます。どんなラーメンにも合います。
  - やや斜めにスライス。
  - スライスして輪切りにする。
- チンゲン菜。
- クックドコーン:ほんのり甘みをプラス。一般的には、味噌やとんこつラーメンなど、もう少し香ばしいものに加えます。
- バター:クリーミーさを少し加えます。味噌ラーメンに入れることが多いです。
- [きくらげ](/ja/recipe/toppings/kikurage):黒きくらげまたはきくらげとも呼ばれます。どのラーメンにも合う定番の一品。
- もやし:みずみずしさと歯ごたえを加えます。通常、白湯スープに加えます。
- しいたけ:伝統的なトッピングではありませんが、特にチンタンスープによく合います。

### 調味料

つけ麺に合う魚粉を除いて。 これらは、ラーメンを提供した後に追加してスパイスを加えることができるいくつかの要素です.

- 黒コショウ
- みじん切り/乾燥にんにく
- チリフレーク
- [ラー油](/ja/recipe/oil/chilli-oil)
- もっと[たれ](#たれ)
- お酢

## サービング

クラシックなラーメンの外観と風味を得るには、次の順序でボウルに追加します。

1. タレ
2. アロマオイル
3. スープストック
4. 麺
5. トッピング

### 保存

- 麺類冷蔵庫で数週間、冷凍庫で数ヶ月持ちます。
- だし:事前にだしを作りすぎることはお勧めしません。酸っぱくなる前に冷蔵庫で約 2 週間持続します。熟成するにつれて、その繊細な風味の多くが崩壊します。冷凍は試していません。しかし、在庫と同じように、約 4 か月程度だと思います。
- ストック:冷蔵庫で 4 日、冷凍庫で 4 ヶ月。しかし、再び繊細なフレーバーの多くが崩れ始めます。冷凍庫や冷蔵庫で保管するために冷やす方法の 1 つは、鍋を氷浴に移して急速に冷やすことです。
- タレ:タレは塩分が多いため、タレは長持ちします。冷蔵庫で 6 ヶ月。
- アロマオイル:だしや出汁と同じ問題があり、多くの香りがうまく保存されません。ただし、風味に優れたアロマオイルは、冷蔵庫で約 6 か月間保存できます。

### レシピ

この記事を最後までお読みいただきありがとうございます。世界は本当にあなたのカキです。 しかし、真珠が必要な場合に備えて、さまざまなタイプのラーメンを代表していると思われるいくつかのレシピを以下に示します。

#### 働く男のラーメン

これは超基本的なラーメンのレシピです。サービス可能なラーメンになります。 要点は、規範的であるということではありませんが、使い切りたい食材があるが、他のすべてを調理するプロセスを経たくない場合は、これを試してください. 同様に、これらは私がたまたまキッチンにある食材に過ぎず、他の多くの人に代用することができます.

- 麺類: 店で購入した麺類。
- ストック: 店で購入したストックに、生姜とにんにくを少し加えて味わう。
  ・タレ：醤油。
  ・アロマオイル：ごま油。
  ・トッピング：焼き肉。

#### 清湯

##### 東京醤油

- 麺:[定番ラーメン](/ja/recipe/noodles/standard-ramen-noodles)
- スープストック:[基本の鶏清湯だし](/ja/recipe/stock/basic-chicken-chintan)[基本だし](/ja/recipe/stock/basic-dashi)を使って
- タレ:[醤油タレ](/ja/recipe/tare/shoyu-tare)
- アロマオイル:[ねぎと煮干し油](/ja/recipe/oil/spring-onion-niboshi-oil)
- トッピング:[あじつけたまご](/ja/recipe/toppings/ajitsuke-tamago)、[豚チャーシュー](/ja/recipe/toppings/chashu-pork)、海苔、メンマ、かまぼこ
